---
description: 事件分析用于根据任意联系人事件，设置相应的分析条件，生成分析图表。
---

# 事件分析

事件分析可基于元数据中的任意事件进行相关分析，主要由条件设置和数据分析两部分组成 。

## 操作指南

依次点击“数据分析”->事件分析进入事件分析页面

1）设置条件包括【指标】、【分组】、【筛选条件】。

* 【指标】指事件发生的总次数、触发用户数或人均次数等指标。鼠标hover指标出现增加筛选条件的按钮，点击可为指标添加筛选条件，根据用户属性添加筛选条件。
* 【分组】按照“用户属性”或“事件属性”分组。
* 【筛选条件】同指标中添加的筛选条件，设置用户属性相关筛选条件。

2）条件设置完成后，点击右上角“运行“，页面下方将会生成相应图表，可选择图表类型

&#x20;3）点击页面右上角“保存为书签“，可将当前事件分析图表保存为书签，在创建数据看板时，选择书签，即可在数据看版中观察该图表；支持下载原始数据CSV&#x20;

![保存为书签、查看书签库等](<../.gitbook/assets/image (98).png>)

## 事件分析示例

分析邮件各事件的发生次数。设置指标如下

a)邮件送达的总次数，显示为“发送总数“

b)邮件打开的总次数，显示为“打开数“

c)邮件软弹的总次数，显示为“邮件投诉“

d)邮件点击的总次数，显示为“邮件点击“

![事件分析条件设置](<../.gitbook/assets/image (430).png>)

运行条件后，选择柱状图，设图表X轴为时间，左侧Y轴为显示的4个数据，分析图如下：

![分析柱状图](<../.gitbook/assets/image (431).png>)

图表下方显示相应的按时间显示的事件发生表

![](<../.gitbook/assets/image (432).png>)
